<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Protistas | Los Organismos En Funcionamiento]]></title>
  <link href="http://loef.github.io/blog/categories/protistas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://loef.github.io/"/>
  <updated>2015-11-27T11:57:15-03:00</updated>
  <id>http://loef.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[L. A. Saravia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Protistas Videos]]></title>
    <link href="http://loef.github.io/blog/2015/09/09/protistas-videos/"/>
    <updated>2015-09-09T22:36:47-03:00</updated>
    <id>http://loef.github.io/blog/2015/09/09/protistas-videos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Inicialmente encontré estos videos en <a href="http://www.planktonchronicles.org/es">http://www.planktonchronicles.org/es</a> aunque no existía la página en español, por suerte se han tomado el trabajo de traducir todo y aquí están:</p>

<iframe src="https://player.vimeo.com/video/15440684?color=ffffff&title=0&byline=0&portrait=0" width="500" height="281" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>


<p> <p><a href="https://vimeo.com/15440684">Protistas - C&eacute;lulas en el mar</a> from <a href="https://vimeo.com/parafilms">Parafilms</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p></p>

<h2>Narración</h2>

<p>Los protistas son organismos unicelulares con un núcleo como nuestras propias células. Ellos aparecieron hace más de mil millones de años y son los ancestros de todas las plantas y animales. Los protistas vienen en formas y colores increíbles. Los protistas tienen nombres inusuales como acantharians, cocolitóforos, dinoflagelados radiolarios o diatomeas. Algunos se pueden ver a simple vista, pero la mayoría son microscópicos.</p>

<p>El mundo de los protistas es inmenso - millones de especies diferentes - pero a menudo se pasa por alto. En apariencia y comportamiento protistas son los más diversos de todos los seres vivos. Algunos son grandes predadores de otras células gracias a sus membranas excepcionalmente flexibles. Otros utilizan organelas especializados llamados cloroplastos para llevar a cabo la fotosíntesis como las plantas.</p>

<p>También hay protistas que se comportan como plantas y animales al mismo tiempo. Los protistas construyen conchas alrededor de su membrana de todo tipo de material, incluyendo silicatos, calcio, estroncio o celulosa. Ellos fueron los primeros arquitectos del planeta.</p>

<p>Por mil millones de años, sus diminutas conchas han hundido hasta el fondo del mar, construyendo montañas. Estas montañas de aguas profundas formaron los continentes. Hoy en día podemos encontrar conchas fosilizadas de protistas en las piedras de las casas y catedrales.</p>

<!--more-->


<h1>Protistas - Diatomeas</h1>

<iframe src="https://player.vimeo.com/video/33031728?color=ffffff&title=0&byline=0&portrait=0" width="500" height="281" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe>


<p> <p><a href="https://vimeo.com/33031728">Diatomeas</a> from <a href="https://vimeo.com/parafilms">Parafilms</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p></p>

<h2>Narración</h2>

<p>Las diatomeas capturan la energía solar y producen una cuarta parte del oxígeno de nuestro planeta. A pesar de sus duras conchas silíceas, éstos fitoplancton son abundante comida para copépodos y están en la base de la cadena alimentaria marina.</p>

<p>Las diatomeas son organismos unicelulares con núcleo y cloroplastos. Son protistas que viven de forma individual o formando cadenas, zig zags o espirales. Los primeros diatomeas - las Centricas - aparecieron en la era jurásica hace unos 200 millones de años, como combinaciones organismos tipo levadura y algas. A través de los eones, las diatomeas adquirieron nuevos genes, formas y metabolismos complejos. Se han convertido en campeones de la fotosíntesis, mientras que conservan muchas de las propiedades de las células animales.</p>

<p>Con otros protistas fotosintéticos producen oxígeno y absorben CO2. Durante millones de años, las conchas de diatomeas se han hundido al fondo del mar, formando gruesas capas de sílice y combustibles fósiles.
Hace 65 millones de años, las diatomeas sobrevivieron a la extinción masiva de los dinosaurios. Se adaptaron a las regiones polares, donde todavía proliferan. Diatomeas penales aparecieron más tarde y colonizaron nuevos nichos ecológicos. Algunas pueden deslizarse sobre superficies y se congregan en una capa muy delgada llamada biofilm. Las Pennadas producen metabolitos especiales y toxinas que pueden devastar las granjas acuícolas.</p>

<p>Cuando el sol brilla, si el hierro y sílice abundan, diatomeas florecen dividiéndose en unidades cada vez más pequeñas. La supervivencia exige que se restablezca el tamaño. Las diatomeas en miniatura se transforman en gametos masculinos y femeninos que se unen y dan a luz a los hijos mucho más grandes que sus padres.</p>

<p>La proliferación de las diatomeas en los polos resulta en floraciones explosivas visibles desde el espacio exterior.</p>

<h2>Organismos</h2>

<ul>
<li><p>Los protistas</p>

<ol>
<li>Radiolario / <em>Collozum inerme</em></li>
<li>Radiolario / <em>Aulacantha scolymantha</em></li>
<li>Acantharian / <em>Lithoptera mulleri</em></li>
<li>Diatomea céntrica</li>
<li>Dinoflagelados / <em>Pyrocystis elegans</em></li>
</ol>
</li>
<li><p>Plancton</p>

<ol>
<li>Larva de pez</li>
<li>Larva de anélido</li>
</ol>
</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
