<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Calentamiento Global | Los Organismos En Funcionamiento]]></title>
  <link href="http://loef.github.io/blog/categories/calentamiento-global/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://loef.github.io/"/>
  <updated>2015-11-27T11:57:15-03:00</updated>
  <id>http://loef.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[L. A. Saravia]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Cumbre De París, El Calentamiento Global Y Los Vegetarianos]]></title>
    <link href="http://loef.github.io/blog/2015/11/27/el-calentamiento-global/"/>
    <updated>2015-11-27T09:48:56-03:00</updated>
    <id>http://loef.github.io/blog/2015/11/27/el-calentamiento-global</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los representantes de la mayoría de los Estados del mundo (195 países), se reunirán en la <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2015/11/23/actualidad/1448279779_808577.html">cumbre del Clima de París</a> entre el 30 de noviembre y el 11 de diciembre para de cerrar el primer acuerdo global e intentar frenar el <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Calentamiento_global">cambio climático</a> .</p>

<p>El hombre ha estado quemando <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Combustible_f%C3%B3sil">combustibles fósiles</a> desde la revolución industrial y esa es considerada la principal causa del calentamiento global. El dióxido de carbono (CO~2~) producido por esta quema se acumula en la atmósfera he impide que la radiación infrarroja que emite el planeta al calentarse se difunda en el espacio. Esto produce que la temperatura del planeta aumente, el llamado efecto invernadero.</p>

<p><img class="right <a" src="href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Atmospheric_CO2_CH4_Degrees_Centigrade_Over_Time_by_Reg_Morrison.jpg/765px-Atmospheric_CO2_CH4_Degrees_Centigrade_Over_Time_by_Reg_Morrison.jpg">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Atmospheric_CO2_CH4_Degrees_Centigrade_Over_Time_by_Reg_Morrison.jpg/765px-Atmospheric_CO2_CH4_Degrees_Centigrade_Over_Time_by_Reg_Morrison.jpg</a>" title="&lsquo;Niveles de dióxido de carbono, metano y temperatura en los ultimos 420000 años&rsquo;" ></p>

<p>El principal foco de las políticas es reducir las emisiones de CO~2~ pero no se ha tenido en cuenta que una gran parte (35%-45%) de los efectos es producido por otros gases principalmente metano (CH~4~). El metano tiene una vida en la atmósfera mucho mas corta que el CO~2~ (aproximadamente 9 años) el control de este gas podría producir una reducción más rápida del efecto invernadero que si solamente se controla el CO~2~.</p>

<p>El principal productor de metano son los rumiantes (Vacas, ovejas, cabras) que son criados por el hombre. Además estos ocupan la mayor área de los usos de la tierra humanos (26% de la superficie terrestre), lo cual también contribuye al cambio global debido a que está asociado a la deforestación y degradación de los bosques.</p>

<p><img class="right" src="/images/cambioClimaticoRadiativeForcings.png" title="Efecto radiativo de los gases producidos por el hombre" ></p>

<p>Una reducción en el número de rumiantes y en la producción de carne de rumiante tendría beneficios simultáneos para la salud humana, la conservación de los hábitat naturales y la biodiversidad, además de reducir el calentamiento global.</p>

<blockquote><p>Extraido principalmente de <a href="http://health.gov/dietaryguidelines/dga2015/comments/uploads/CID230_Ripple__2014_NatureClimateChange-Ruminants.pdf">Ripple WJ, Smith P, Haberl H, Montzka SA, McAlpine C, Boucher DH. Ruminants, climate change and climate policy. Nat Clim Chang. 2014;4: 2–5. doi:10.1038/nclimate2081</a></p>

<p>Una informacion más amplia sobre los efectos del cambio climático en castellano se puede encontrar en el libro <a href="http://www.manuelrodriguezbecerra.com/bajar/Cambioclimatico2015.pdf">Cambio climático: Lo que está en juego. Autores: Manuel Rodríguez Becerra, Henry Mance, Ximena Barrera Rey, Carolina García Arbeláez. 2015</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
